\documentclass[10pt,xcolor={table, svgnames, dvipsnames}]{beamer}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[frenchb]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{enumitem}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{comment}
\usepackage{luacode}

\usefonttheme[onlymath]{serif}


\setbeamersize{
  text margin left = 0.5cm, % normalement c'est 1 cm
  text margin right = 0.5cm % normalement c'est 1 cm
}


%\scriptsize{\faCircle}\,\normalsize{}
\usetheme{Malmoe}

\definecolor{Bleu1}{RGB}{99,186,218}
\definecolor{Gris}{RGB}{188,188,188}

\setbeamercolor{structure}{fg=Bleu1}
\setbeamercolor{mini frame}{fg=Gris, bg=Gris}
\setbeamercolor{example text}{fg=Gris, bg=Gris}
\setbeamercolor{title}{fg=red, bg=Bleu1!20}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=Green}
\setbeamercolor{section in toc}{fg=black}
\setbeamercolor{headline}{fg=red, bg=red}
\setbeamercolor{section in head/foot}{fg=white}
\setbeamercolor{subsection in head/foot}{fg=black}
\setbeamercolor{title in head/foot}{fg=black}
%\setbeamercolor{description item}{fg=Gris, bg=Gris}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\addtobeamertemplate{footline}{\hfill\insertframenumber/\inserttotalframenumber\hspace{0.5cm}\null}

\title[6\ieme\,Droites et demi-droites]{Chapitre 04 - Droites et demi-droites}
\author{Anthony Salze}
\institute{Collège Félicien Joly (Fresnes-sur-Escaut) - Collège Moulin Blanc (Saint-Amand-Les-Eaux)}
\date{}

\begin{document}

\begin{luacode}
	chapter=4
	d=1
	p=1
	t=1
	m=1
\end{luacode}

\begin{frame}
	\titlepage
\end{frame}

\section{Introduction}
\subsection{Prérequis  - Objectifs}
\begin{frame}
	\color{blue}\underline{\textbf{Prérequis}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item Droite, demi-droite, segment, point.\pause
\end{itemize}
~~\\
\underline{\textbf{Objectifs}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item Tracer les éléments de géométrie de base (point, demi-droite, droite, segment) à l'aide d'une règle. \pause
	\item Identifier les différents éléments de géométrie sur une figure. \pause
	\item Connaître les notations des éléments de géométrie de base. \pause
	\item Être capable de suivre les étapes d'un programme de construction.
\end{itemize}
\color{black}
\end{frame}


\section{\'Eléments de géométrie de base} 
	\subsection{Les points}
\begin{frame}
	\frametitle{I - \'Eléments de géométrie de base}\pause \vspace{-2.5cm}
	\color{blue} 1 - Les points \color{black} \pause
\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
Sur une figure, un point est toujours représenté par une croix.\pause On le nomme avec une lettre majuscule.
\end{tcolorbox}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{I - \'Eléments de géométrie de base}
	\color{blue} 1 - Les points \color{black}
\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
Sur une figure, un point est toujours représenté par une croix. On le nomme avec une lettre majuscule.
\end{tcolorbox}
\textbf{\underline{Exemple}}\\
\begin{minipage}{0.2\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(3,3)}]
			pair A;
			A=u*(1,1);
			marque_p:="croix";
			pointe(A);
			label.top(btex A etex, A);
		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage} \pause
\hspace{0.1cm} \vrule \hspace{0.1cm} \vrule \hspace{0.1cm}
\begin{minipage}{0.33\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(3,3)}]
			pair C,D;
			C=u*(1,1);
			D=u*(2,2);
			marque_p:="croix";
			pointe(C,D);
			trace droite(C,D);
			label.top(btex C etex, C);
			label.top(btex D etex, D);
		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage} \pause
\hspace{0.1cm} \vrule \hspace{0.1cm} \vrule \hspace{0.1cm}
\begin{minipage}{0.33\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(3,3)}]
			pair C,D,E;
			C=u*(1,1);
			D=u*(1.5,1.5);
			E=u*(2,1.5);
			trace droite(C,D);
			trace droite(E,D);
			label.top(btex F etex, D);
		\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}
\end{frame}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}



\subsection{Droites, demi-droites et segments}
\begin{frame}
\color{blue} 2 - Droites, demi-droites et segments \color{black} \pause
\begin{tabular}{|c|c|c|m{2.5cm}|} \hline
\textbf{Nom} & \textbf{Figure} & \textbf{Notations} & \textbf{Description} \tabularnewline \hline
Une droite & \pause \begin{Geometrie}[CoinHD={u*(3.5,2)}]
			pair A,B;
			A=u*(1,1);
			B=u*(3,1.5);
			marque_p:="croix";
			pointe(A,B);
			trace droite(A,B);
			label.top(btex A etex, A);
			label.top(btex B etex, B);
		\end{Geometrie} &\pause 
$(AB)$ ou $(BA)$ &\pause  Une droite est illimitée. \pause  Elle ne peut pas être mesurée et ne possède pas de longueur. \tabularnewline \hline\pause 
Un segment &\pause  \begin{Geometrie}[CoinHD={u*(3.5,3.5)}]
			pair C,D;
			C=u*(0.25,0.75);
			D=u*(2.75,0.25);
			trace segment(C,D);
			marque_s:=marque_s/2;
			trace marquesegment(C,D);
			label.top(btex C etex, C);
			label.top(btex D etex, D);
		\end{Geometrie}
 &\pause  $[CD]$ ou $[DC]$ &\pause  Un segment est une portion de droite délimité par deux points appelés extrémités. \tabularnewline \hline
\end{tabular}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{tabular}{|c|c|c|m{2.7cm}|} \hline
Une demi-droite &\pause  \begin{Geometrie}[CoinHD={u*(3.5,3.5)}]
			pair E,F;
			E=u*(0.25,0.75);
			F=u*(2.75,1.75);
			trace demidroite(E,F);
			marque_s:=marque_s/2;
			marque_p:="croix";
			pointe(F);
			trace marquedemidroite(E,F);
			label.top(btex E etex, E);
			label.top(btex F etex, F);
		\end{Geometrie} 
		&\pause  $[EF)$ &\pause  Une demi-droite est une portion de droite limitée d'un seul côté par un point appelé origine. \tabularnewline \hline
\end{tabular}
\end{frame}

\section{Alignement de points}
\begin{frame}
	\frametitle{II - Alignement de points} \pause
\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
	Trois points sont alignés s'ils appartiennent tous à la même droite.
\end{tcolorbox}

\textbf{\underline{Exemple}}\\\pause
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(6,4)}]
			pair A,B,C,D;
			A=u*(1,1.5);
			B=u*(2,2);
			C=u*(4,1.75);
			D=u*(5,3.5);
			trace droite(A,B);
			marque_s:=marque_s/2;
			marque_p:="croix";
			pointe(A,B,C,D);
			label.top(btex A etex, A);
			label.top(btex B etex, B);
			label.top(btex C etex, C);
			label.top(btex D etex, D);
			trace appelation(B,D,3mm,btex $(d_1)$ etex);
		\end{Geometrie} 
\end{minipage} \pause
\hspace{0.5cm}
\begin{minipage}{0.47\textwidth}
\footnotesize{}
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item Les points $A$, $B$ et $D$ appartiennent tous à la même droite $(d_1)$. Ils sont donc alignés.\\ \pause
		On peut noter $A \in (BD)$, \pause ce qui veut dire \guillemotleft\,$A$ appartient à la droite $(BD)$ \guillemotright.\\\pause
		On peut noter $B \in [AD]$, \pause ce qui veut dire \guillemotleft\,$B$ appartient au segment $[AD]$ \guillemotright.\pause
		\item Le point $C$ n'appartient pas à la droite $(BD)$. \pause On note $C \notin (BD)$.
	\end{itemize}
\end{minipage}
\end{frame}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}



\section{Programme de construction}
\begin{frame}
\frametitle{III - Programme de construction}
\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \directlua{tex.print(chapter)}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
	Un programme de construction est une liste d'instructions permettant de construire une figure.
\end{tcolorbox}
\pause
\textbf{\underline{Exemple}}\\ \vspace{-0.5cm}\pause
\begin{minipage}{0.6\textwidth}
	Voici un programme de construction :
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item Placer trois points $A$, $B$ et $C$ non alignés.\pause
		\item Tracer la droite $(AB)$.\pause
		\item Placer un point $D$ tel que $D \in (AB)$ et tel que $D \notin [AB]$.\pause
		\item Tracer le segment $[DC]$ et la demi-droite $[CA)$.\pause
	\end{itemize}
\end{minipage}\pause
\begin{minipage}{0.3\textwidth}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={u*(6,5)}]
			pair A,B,C,D;
			A=u*(1,3);
			B=u*(2,2.5);
			D=u*(4,1.5);
			C=u*(3,4);
			trace droite(A,B);
			trace demidroite(C,A);
			marque_s:=marque_s/2;
			marque_p:="croix";
			pointe(A,B,D);
			trace segment(D,C);
			trace marquedemidroite(C,A);
			label.top(btex A etex, A);
			label.top(btex B etex, B);
			label.top(btex C etex, C);
			label.urt(btex D etex, D);
		\end{Geometrie} 
\end{minipage}
\end{frame}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}



\section{Auto-évaluation}
\begin{frame}
	\frametitle{IV - Auto-évaluation}
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{white}}m{4cm}|>{\color{white}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{4cm}|} \hline

\rowcolor{darkgray}\centering{} Compétences & \centering{}\color{white} Oui & \centering{}\color{white}\scriptsize{}\rotatebox{45}{Moyen} & \centering{}\color{white}Non & \centering{}\color{white}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je sais reconnaître les éléments géométriques de base sur une figure donnée ainsi que leur notation mathématique. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 1 à 11 - 14 - 15 \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je connais la définition de l'alignement de plusieurs points. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II\smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 13 - 16 - 17 \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je suis capable de suivre une liste d'instructions d'un programme pour construire une figure. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie III \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 12 + exercice supplémentaire  \tabularnewline \hline
\end{tabular}
\end{frame}

\end{document}